中環個別甲級寫字樓空置率近20%

今年以來，受到疫情大爆發影響，加上經濟持續疲弱，核心區甲廈需求大減。美聯工商舖資料研究部最新《商廈快訊》報告指出，9月份中環商廈空置率急升至7.2%，創金融海嘯後新高，而該區甲廈租金本年至今亦累跌23.8%，跑輸整體的19.7%跌幅。

報告指出，受到證監會9月份正式由中環遷至港島東的影響，市場增加十多萬平方呎的交吉寫字樓單位，亦令中環甲廈空置率(包括統一業權及分散業權大廈)升至7.2%，而中區(包括上環、中環及金鐘)空置率也躍升至7.3%，雙雙創下金融海嘯後新高水平。報告續指，現時中環個別由發展商持有的優質甲廈，空置率罕見地逼近20%，情況屬多年來首見，而全港整體甲廈空置率，也升至7.9%。

中環商廈租金今年來累跌24%

由於整體甲廈空置率持續上升，分散業權甲廈租金更見下調壓力，9月份指標甲廈租金按月下挫0.1%，連跌15個月，今年以來累瀉19.7%。至於空置率連月來急升的中環更是輸大市，本年至今已經累積下跌23.8%，最新平均呎租僅約63.7元。

報告又指出，由於經濟疲弱以及政治環境不明朗，部分外資機構決定放售旗下商廈物業，包括一間日資金融機構有意放售持有的金鐘甲廈物業，而香港美國商會據報早前也放售旗下寫字樓物業。

企業轉租商務中心省成本

美聯工商舖營運總監兼商業部董事翁鴻祥指出，本港經濟持續疲弱，加上早前政治環境不明朗，企業對於寫字樓的需求減少，而中環由於租金高昂，近年一直有不少企業「去中環化」以節省成本，令到該區近月空置率急升，租金水平也不斷向下，跑輸其他地區。

翁鴻祥續指，由於經濟環境仍未轉好，本港恢復通關尚未有具體時間表，加上中環陸續有甲廈租戶的租約屆滿，相信短期內中區空置率仍會上升，租金仍然會較疲弱。他又補充，近期有個別新成立的公司為節省成本，改以短租形式進駐商務中心，以觀望市場發展，若這成為新趨勢，或會對傳統辦公室構成競爭。

唔係租唔出
係唔想減租應響市值 齊齊攬炒

你幅圖香港黎？

佢都唔肯減租關人春事咩

個別

會唔會今次疫情可以開始推行到wfh，或者一個星期可以唔洗5日係曬office做嘢，改變到職場生態

乘機用老翻

改變到
夜晚都要做野

改變到員工俾錢買裝備返工貢獻公司

香港難，其他地區容易接受。

股市一樣升到顛左
異世界

如果唔使日日逼車返公司，真係唔介意喺屋企做多幾個鐘

張圖都唔係香港

啲老世好岸鳩架，諗住比錢請你，寧願你返公司無野做R屎忽都唔想你喺屋企，覺得蝕比你架

抵撚死 一蚊都唔減 仲有80% ON9繼續租咪算執到

港股反映終國經濟為主

我公司由中環搬左去元朗

咩行業 咁大轉變

揸兜都著手開始搞，但似係CUT甲級寫字樓轉租地區性共享office
裝備唔知會唔會每年比錢員工買

Trading 細公司，老闆住錦繡花園

搬近左佢

咁你返工咪好慘

咁你老闆無影響wo

吊，日日坐西鐵，我仲要住東九

佢就爽

上海lol